Add

TP7/Actions.v
@@ -1,1 +1,242 @@
-(* Fun file *)
+(*******************************************************************
+ * Este archivo especifica las acciones
+ * (Como transformadores de estado)
+ ******************************************************************)
+
+Require Import State.
+Require Import Maps.
+
+Section Actions.
+
+(* Contexto global *)
+Parameter ctxt : context.
+
+(* Ejercicio 2 *)
+
+Inductive action : Set :=
+  | read : vadd -> action
+  | write : vadd -> value -> action
+  | chmod : action
+.
+
+(* Ejercicio 3 *)
+
+(* 
+  'va_mapped_to_ma' expresa que la dirección virtual 'va' esta mapeada
+   en la memoria a una direccion de maquina 'ma' para un OS en un estado dado
+*)
+
+Definition va_mapped_to_ma (s : state) (va : vadd) (ma : madd) : Prop :=
+  exists actual_os : os, (oss s) (active_os s) = Some actual_os /\
+    exists pa_to_ma : padd |-> madd, (hypervisor s) (active_os s) = Some pa_to_ma /\
+      exists ma' : madd, pa_to_ma (curr_page actual_os) = Some ma' /\
+        exists mp : page, (memory s) ma' = Some mp /\
+          exists va_to_ma : vadd |-> madd, page_content mp = PT va_to_ma /\
+            va_to_ma va = Some ma
+.
+
+(*
+  Tome esta definicion de isRW diferente para no complicarla tanto
+  en las definiciones de Pre y Post (tampoco seria tan distinto cambiarla
+  a como esta especificada en el paper).
+  Simplemente toma diferentes argumentos que tenemos en el scope en Pre y Post
+  para hacer una definicion mas limpia que cumple la especificacion.
+*)
+Definition isRW (s : state) (ma : madd) : Prop :=
+  (memory s) ma >>= (fun mp : page =>
+    exists ov : option value, page_content mp = RW ov
+  )
+.
+
+(* 
+  The precondition of the action read va requires that va is accessible by the active OS,
+  that there exists a machine address ma to which va is mapped,
+  that the active OS is running and that the page indexed by the machine address ma is readable/writable.
+*)
+Definition Pre (s : state) (a : action) : Prop :=
+  match a with
+    | read va =>
+      (ctxt_vadd_accessible ctxt) va = true
+      /\ aos_activity s = running
+      /\ exists ma : madd, va_mapped_to_ma s va ma
+        /\ isRW s ma
+    | write va val =>
+      (ctxt_vadd_accessible ctxt) va = true
+      /\ aos_activity s = running
+      /\ exists ma : madd, va_mapped_to_ma s va ma
+        /\ isRW s ma
+    | chmod =>
+      aos_activity s = waiting
+      /\ (oss s) (active_os s) >>= (fun res : os => hcall res = None Hyperv_call)
+  end
+.
+
+Definition Post (s : state) (a : action) (s' : state) :=
+  match a with
+    | read _ => s = s'
+    | write va val =>
+      exists ma : madd, va_mapped_to_ma s va ma
+      /\ memory s' = update_partial (memory s) madd_eq ma (Page (RW (Some val)) (Osi (active_os s)))
+      /\ aos_exec_mode s' = aos_exec_mode s
+      /\ aos_activity s' = aos_activity s
+      /\ oss s' = oss s
+      /\ active_os s' = active_os s
+      /\ hypervisor s' = hypervisor s
+    | chmod =>
+      ((ctxt_oss ctxt) (active_os s) = true
+        /\ aos_exec_mode s' = svc
+        /\ aos_activity s' = running
+        /\ memory s' = memory s
+        /\ oss s' = oss s
+        /\ active_os s' = active_os s
+        /\ hypervisor s' = hypervisor s
+      )
+      \/
+      ((ctxt_oss ctxt) (active_os s) = false
+        /\ aos_exec_mode s' = usr
+        /\ aos_activity s' = running
+        /\ memory s' = memory s
+        /\ oss s' = oss s
+        /\ active_os s' = active_os s
+        /\ hypervisor s' = hypervisor s
+      )
+  end
+.
+        
+(* Ejercicio 5 *)
+
+(*
+  if the hypervisor or a trusted OS is running the
+  processor must be in supervisor mode
+*)
+Definition condicionIII (s : state) : Prop :=
+  ((aos_activity s = running /\ (ctxt_oss ctxt) (active_os s) = true)
+  \/ aos_activity s = waiting) (* esto es para decir que el hypervisor esta corriendo *)
+    -> aos_exec_mode s = svc
+.
+
+(*
+  the hypervisor maps an OS physical address to a machine address owned by
+  that same OS. This mapping is also injective
+*)
+Definition condicionV (s : state) : Prop :=
+  forall (osi : os_ident) (pa : padd) (pa_to_ma : padd |-> madd),
+    ((hypervisor s) osi = Some pa_to_ma
+    -> (exists ma : madd, pa_to_ma pa = Some ma
+       /\ (exists mp : page, (memory s) ma = Some mp /\ page_owned_by mp = Osi osi)))
+    /\ forall (pa2 : padd),
+       pa_to_ma pa = pa_to_ma pa2 -> pa = pa2
+.
+
+(*
+  all page tables of an OS o
+  map accessible virtual addresses to pages owned by o and not accessible ones to
+  pages owned by the hypervisor
+*)
+Definition condicionVI (s : state) : Prop :=
+  forall (osi : os_ident) (mp : page) (va_to_ma : vadd |-> madd) (va : vadd),
+    page_owned_by mp = Osi osi
+    /\ page_content mp = PT va_to_ma
+    /\ (exists ma : madd, (memory s) ma = Some mp)
+    -> (exists ma' : madd, va_to_ma va = Some ma'
+                           /\ (exists mp' : page, (memory s) ma' = Some mp'
+                              /\ (ctxt_vadd_accessible ctxt va = true -> page_owned_by mp' = Osi osi)
+                              /\ (ctxt_vadd_accessible ctxt va = false -> page_owned_by mp' = Hyp)
+   ))
+.
+
+Definition valid_state (s : state) : Prop :=
+  condicionIII s /\ condicionV s /\ condicionVI s
+.
+
+(* Ejercicio 4 *)
+
+Inductive one_step_exec (s : state) (a : action) (s' : state) : Prop :=
+  | ose : valid_state s -> Pre s a -> Post s a s' -> one_step_exec s a s'
+.
+
+(* Ejercicio 6 *)
+
+Lemma PreservaIII : forall (s s' : state) (a : action), one_step_exec s a s' -> condicionIII s'.
+Proof.
+  destruct a; intro; inversion H; inversion H0; inversion H1;
+  [ inversion H2;
+    rewrite <- H7;
+    trivial
+  |
+    inversion H2;
+    unfold condicionIII;
+    intro;
+    destruct H7 as [_ [_ [AOSE [AOSA [_ [AOS _]]]]]];
+    elim H3;
+    [ | elim H8; rewrite <- AOSA;
+      [ left; rewrite <- AOS | right ]
+    ]; trivial
+   |
+    inversion H2; unfold condicionIII; intro; destruct H7 as [CO [AOSE [AOSA [_ [_ [AOS _]]]]]];
+    [ trivial
+      | elim H8; intro;
+      [ destruct H7 as [_ CO']; rewrite AOS in CO'; rewrite CO in CO'
+        | rewrite AOSA in H7
+        ]; discriminate
+    ]
+  ].
+Qed.
+
+(* Ejercicio 7 *)
+
+Lemma Read_Isolation : forall (s s' : state) (va : vadd),
+  one_step_exec s (read va) s'
+    -> exists ma : madd, va_mapped_to_ma s va ma
+       /\ exists pg : page,
+           (memory s) ma = Some pg /\ page_owned_by pg = Osi (active_os s)
+.
+Proof.
+  intros.
+  do 2 destruct H.
+  destruct H2.
+  destruct H0 as [VA_ACC [AOSA EMA]].
+  elim EMA.
+  intros.
+  destruct H0.
+  exists x.
+  split.
+    trivial.
+
+    unfold va_mapped_to_ma in H0.
+    destruct H0 as [actual_os [AOs [pa_to_ma [PaMa [ma' [MA' [mp [MP [va_to_ma [VTM VTM2]]]]]]]]]].
+
+    unfold condicionV in H2.
+    destruct (H2 (active_os s) (curr_page actual_os) pa_to_ma); clear H2.
+    assert (     exists ma : madd,
+       pa_to_ma (curr_page actual_os) = Some ma /\
+       (exists mp0 : page,
+          memory s ma = Some mp0 /\ page_owned_by mp0 = Osi (active_os s))) by exact (H0 PaMa); clear H0.
+    destruct H2 as [ma [PaMa' [mp0 [MP0 MP1]]]].
+
+    rewrite MA' in PaMa'.
+    injection PaMa'; intro; clear PaMa'.
+
+    rewrite H0 in MP.
+    rewrite MP in MP0.
+    injection MP0; intro; clear MP0.
+    rewrite <- H2 in MP1.
+
+    unfold condicionVI in H3.
+    destruct (H3 (active_os s) mp va_to_ma va).
+    split; [ | split];trivial.
+    exists ma.
+    trivial.
+    
+    destruct H6.
+    elim H7; intros.
+    destruct H8.
+    destruct H9.
+    rewrite H6 in VTM2.
+    injection VTM2; intro; clear VTM2.
+    rewrite <- H11.
+    exists x1.
+    split; [trivial | apply (H9 VA_ACC)].
+Qed.
+
+End Actions.
